[{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "1",
  "question": "謝太太是一名醫生。最近，她辭去了工作，現於一間社區中心義務教授老人保健知識。(a) 你認為謝太太作為一名沒有支薪工作的人，到社區中心當義工的行為涉及成本嗎？試解釋。(b) 試解釋以下情況會如何影響謝太太辭工的成本。(i) 謝太太對辭工後的生活滿意。(ii) 醫生的薪酬上升。",
  "answer": "(a) 涉及。 因為謝太太到社區中心當義工所花的時間可以有其他用途。 (b) (i) 謝太太辭工的成本不會受影響。 謝太太對辭工後的生活滿意並不會影響選擇辭工所放棄的選項中價值最高的選項的價值，它只會令辭工的價值上升。 (ii) 謝太太辭工的成本會上升。 辭工的成本包括當醫生的薪酬，薪酬上升會因此令辭工的金錢成本上升。",
  "marks": "(a) 涉及。 (1分) 因為謝太太到社區中心當義工所花的時間可以有其他用途。 (2分) (b) (i) 謝太太辭工的成本不會受影響。 (1分) 謝太太對辭工後的生活滿意並不會影響選擇辭工所放棄的選項中價值最高的選項的價值，它只會令辭工的價值上升。 (2分) (ii) 謝太太辭工的成本會上升。 (1分) 辭工的成本包括當醫生的薪酬，薪酬上升會因此令辭工的金錢成本上升。 (2分)"
},
{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "2",
  "question": "許先生是一家服務小學生的補習社的東主，他聘請了他的太太在該補習社教授數學。(a) 解釋許先生和他的太太在該補習社分別屬哪種生產要素。(b) 許先生聘用了數名大學生擔任補習老師，他們的薪酬是根據他們的學生人數計算的。從許先生的角度，解釋這種付酬方式較計時工資的兩項優點。",
  "answer": "(a) 許先生屬企業家職能，因為他是該補習社的東主，需要承擔風險和作出決策。 許太太屬勞力，因為她是生產過程中所使用的勞動力。 (b) 優點︰- 由於工人的收入直接和學生人數掛勾，勞工生產力會較高。 - 工人的工作熱誠較高。 - 監督工人的成本較低。 - 由於工資是根據學生人數來計算，僱主能較容易控制生產成本。",
  "marks": "(a) 許先生屬企業家職能，因為他是該補習社的東主，需要承擔風險和作出決策。 (2分) 許太太屬勞力，因為她是生產過程中所使用的勞動力。 (2分) (b) 優點︰- 由於工人的收入直接和學生人數掛勾，勞工生產力會較高。 - 工人的工作熱誠較高。 - 監督工人的成本較低。 - 由於工資是根據學生人數來計算，僱主能較容易控制生產成本。 - 任何合理答案 (最高4分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "3",
  "question": "參閱以下兩間廠商的資料。兩間廠商生產相同的物品。(a) 哪間廠商的平均勞工生產力較高？試解釋。(b) 試建議兩項有助提高平均勞工生產力的方法。",
  "answer": "(a) 甲廠商的平均勞工生產力 = 540單位 / (9 X 6工時) = 10單位/工時。 乙廠商的平均勞工生產力 = 440單位 / (11 X 5工時) = 8單位/工。 因此，甲廠商的平均勞工生產力較高。 (b) 方法︰- 提供更多培訓予工人︰當工人擁有更多知識、經驗和技術，他們的平均勞工生產力便會提高。 - 提供更良好待遇和福利予工人︰良好的晉升機會、具吸引力的分紅和醫療福利等，都可以推動工人更努力工作，有助提升平均勞工生產力。",
  "marks": "(a) 甲廠商的平均勞工生產力 = 540單位 / (9 X 6工時) = 10單位/工時。 (1分) 乙廠商的平均勞工生產力 = 440單位 / (11 X 5工時) = 8單位/工。 (1分) 因此，甲廠商的平均勞工生產力較高。 (1分) (b) 方法︰- 提供更多培訓予工人︰當工人擁有更多知識、經驗和技術，他們的平均勞工生產力便會提高。 - 提供更良好待遇和福利予工人︰良好的晉升機會、具吸引力的分紅和醫療福利等，都可以推動工人更努力工作，有助提升平均勞工生產力。 - 任何合理答案 (最高4分)"
},
{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "4",
  "question": "「增加有效的配額會增加淨損失。」你同意以上陳述嗎？以圖輔助解釋你的答案。",
  "answer": "文字解說︰- 不同意。 - 增加有效的配額會增加供應。 - 交易量會增加。 - 淨損失會減少。 在圖中顯示︰- 有效的配額增加 - 淨損失減少的正確位置",
  "marks": "文字解說︰- 不同意。 (1分) - 增加有效的配額會增加供應。 (1分) - 交易量會增加。 (1分) - 淨損失會減少。 (1分) 在圖中顯示︰- 有效的配額增加 (1分) - 淨損失減少的正確位置 (1分)"
},
{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "5",
  "question": "假設在2015年，甲經濟實施緊縮性貨幣政策後，貨幣供應改變了5%。甲經濟在該年的通脹率為1.5%。(a) 以貨幣數量論，計算甲經濟在2015年實質產出的增長率。(b) 假設持有某債券的實際實質利率為2%。計算持有該債券的名義利率。(c) 分別寫出在2015年持有貨幣的成本和實質回報率。",
  "answer": "(a) 貨幣數量論：MV = PY ，貨幣流通速度(V)被假設為一常數。由於實施緊縮性貨幣政策後，貨幣供應(M)會減少，因此M的改變為-5%，而一般物價水平(P)的改變為1.5%，因此，實質產出(Y)的增長率 = -5% - 1.5% = -6.5%。 (b) 實際實質利率 = 名義利率 - 實際通脹率。  2% = 名義利率 - 1.5%。 名義利率 = 3.5% (c) 持有貨幣的成本 = 名義利率 = 3.5% 持有貨幣的實質回報率 = 0 - 通脹率 = -1.5%",
  "marks": "(a) 貨幣數量論：MV = PY ，貨幣流通速度(V)被假設為一常數。由於實施緊縮性貨幣政策後，貨幣供應(M)會減少，因此M的改變為-5%，而一般物價水平(P)的改變為1.5%，因此，實質產出(Y)的增長率 = -5% - 1.5% = -6.5%。 (3分) (b) 實際實質利率 = 名義利率 - 實際通脹率。  2% = 名義利率 - 1.5% (1分)。 名義利率 = 3.5% (1分) (c) 持有貨幣的成本 = 名義利率 = 3.5% (1分) 持有貨幣的實質回報率 = 0 - 通脹率 = -1.5% (1分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "6",
  "question": "甲國只生產香蕉和手錶。下表顯示甲國進行貿易前後的生產量和消費量。(a) 解釋甲國生產哪種物品有比較優勢。(b) 計算甲國生產1單位香蕉的機會成本。(c) 計算1單位香蕉的貿易比率。",
  "answer": "(a)甲國在貿易後專門生產手錶，這意味着甲國生產手錶有比較優勢。(b)甲國放棄60單位香蕉可額外生產40單位手錶，因此生產1單位香蕉的成本是0.67(=40/60)單位手錶。(c)甲國出口10單位手錶及進口30單位香蕉，因此貿易比率是1單位香蕉=0.33單位手錶。",
  "marks": "(a)甲國在貿易後專門生產手錶，這意味着甲國生產手錶有比較優勢。(2分)(b)甲國放棄60單位香蕉可額外生產40單位手錶，因此生產1單位香蕉的成本是0.67(=40/60)單位手錶。(2分)(c)甲國出口10單位手錶及進口30單位香蕉，因此貿易比率是1單位香蕉=0.33單位手錶。(2分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "7",
  "question": "假設美元兌日圓的匯率變動如下︰香港有不少日本進口食品零售店。以圖一輔助，解釋在甚麼情況下，在聯繫匯率制度下這些店舖售賣從日本進口的食品的總收益(以港元計算)會減少。",
  "answer": "文字解說︰美元兌日圓升值，意味港元兌日圓也升值。從日本進口至香港的食品的價格(以港元計算)會下降。進口食品價格(以港元計算)下降會導致進口量上升。若人們對日本食品的需求屬低彈性，價格(以港元計算)下降的百分比會高於需求量上升的百分比，售賣從日本進口的食品的總收益(以港元計算)會減少。在圖中顯示︰- 價格下降，需求量上升- 總收益減少>總收益增加",
  "marks": "文字解說︰美元兌日圓升值，意味港元兌日圓也升值。(1分)從日本進口至香港的食品的價格(以港元計算)會下降。(1分)進口食品價格(以港元計算)下降會導致進口量上升。(1分)若人們對日本食品的需求屬低彈性，價格(以港元計算)下降的百分比會高於需求量上升的百分比，售賣從日本進口的食品的總收益(以港元計算)會減少。(2分)在圖中顯示︰- 價格下降，需求量上升(1分)- 總收益減少>總收益增加(1分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "8",
  "question": "以下是摘自某網站有關香港股票市場某天的資料。(a) 香港鐵路有限公司(港鐵)屬於哪種商業所有權形式？(b) 按下列兩方面解釋合夥和港鐵所屬的商業所有權形式的不同之處：(i) 資金來源 (ii) 會計資料的公開。(c) 現時，港鐵除營運鐵路外，亦從事多元業務，包括發展住宅及商業項目。試解釋下列市場在香港分別屬於哪種市場結構：(i) 地下鐵路運輸服務 (ii) 物業發展。(d) 市民可以從互聯網上免費取得股票市場的資訊。你認為這些資訊是經濟物品嗎？試解釋。",
  "answer": "(a)公眾有限公司/上市公司。(b)(i)港鐵可以向公眾發行股票及債券來籌集資金，而合夥則不能。(ii)港鐵須定期向大眾公開其會計資料，而合夥則不需要。(c)(i)壟斷。港鐵是市場中唯一的賣家。(ii)寡頭壟斷。香港的物業發展市場由少數大廠商支配，港鐵是其中一名賣家。(d)是。提供這些資訊需要運用稀少的資源而這些資源可作另外用途/人們希望得到更多這些資訊，因此屬經濟物品。",
  "marks": "(a)公眾有限公司/上市公司。(1分)(b)(i)港鐵可以向公眾發行股票及債券來籌集資金，而合夥則不能。(2分)(ii)港鐵須定期向大眾公開其會計資料，而合夥則不需要。(2分)(c)(i)壟斷。(1分)港鐵是市場中唯一的賣家。(1分)(ii)寡頭壟斷。(1分)香港的物業發展市場由少數大廠商支配，港鐵是其中一名賣家。(1分)(d)是。(1分)提供這些資訊需要運用稀少的資源而這些資源可作另外用途/人們希望得到更多這些資訊，因此屬經濟物品。(2分)"
},
{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "9",
  "question": "細閱以下節錄自本地某報章的報導。《香港迪士尼樂園錄得赤字》香港迪士尼樂園在2015年錄得1.48億港元虧損，入場人次達680萬，較前一年下跌9.3%，業績未如理想。樂園表示正研究擴建以增強競爭力。(a) 已知香港迪士尼樂園在2015年的票價高於前一年。假設其他因素不變，在甚麼情況下香港迪士尼樂園的門票銷售收益會低於前一年？以圖輔助解釋你的答案。(b) 上海迪士尼樂園將於2016年6月開幕。你認為這會如何影響香港迪士尼樂園的入場人次？解釋你的答案。(c) 假日的香港迪士尼樂園比平日擠擁，以至遊客在假日需要花較長時間輪候園內各種設施。解釋為甚麼即使輪候時間較長，在假日前往樂園遊玩的人數仍然較多。",
  "answer": "(a)文字解說︰-票價上升會令入場人次下跌。-若香港迪士尼樂園門票的需求屬有彈性，價格上升的百分比會小於入場人次下跌的百分比，價格上升導致的門票銷售收益增加會小於交易量下降導致的門票銷售收益減少。門票銷售收益會減少。在圖中顯示︰-票價上升，入場人次下降-門票銷售收益增加<門票銷售收益減少(b)-會，因為上海迪士尼樂園和香港迪士尼樂園屬競爭性需求，上海迪士尼樂園的開幕會導致到訪香港迪士尼樂園的需求下降，香港迪士尼樂園的入場人次會下降。-任何合理答案(c)由於較多人在平日要上班，在平日到訪樂園的時間成本(如工作所得的薪金)可能較高。若在平日到訪樂園的全價格(=票價+時間成本)高於假日到訪樂園的全價格，人們便會選擇在假日前往樂園。這可解釋為甚麼即使輪候時間較長，在假日前往樂園遊玩的人數仍然較多。",
  "marks": "(a)文字解說︰-票價上升會令入場人次下跌。(1分)-若香港迪士尼樂園門票的需求屬有彈性，價格上升的百分比會小於入場人次下跌的百分比，價格上升導致的門票銷售收益增加會小於交易量下降導致的門票銷售收益減少。門票銷售收益會減少。(2分)在圖中顯示︰-票價上升，入場人次下降(1分)-門票銷售收益增加<門票銷售收益減少(1分)(b)-會，因為上海迪士尼樂園和香港迪士尼樂園屬競爭性需求，上海迪士尼樂園的開幕會導致到訪香港迪士尼樂園的需求下降，香港迪士尼樂園的入場人次會下降。-任何合理答案(最高3分)(c)由於較多人在平日要上班，在平日到訪樂園的時間成本(如工作所得的薪金)可能較高。若在平日到訪樂園的全價格(=票價+時間成本)高於假日到訪樂園的全價格，人們便會選擇在假日前往樂園。這可解釋為甚麼即使輪候時間較長，在假日前往樂園遊玩的人數仍然較多。(3分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "10",
  "question": "假設甲經濟最初處於長期均衡(E0)。(a) 假設甲經濟的主要貿易夥伴正經歷經濟復甦。以圖二輔助，解釋甲經濟的短期均衡產出和物價水平會如何改變。(b) 以圖二輔助，解釋市場力量如何令產出回復至Yf。(c) 解釋主要貿易夥伴經濟復甦會如何影響甲經濟的經常帳差額。(d) 列舉在經濟復甦時會出現的兩個經濟現象。",
  "answer": "(a)文字解說：當甲經濟的主要貿易夥伴經歷經濟復甦，甲國的出口會增加。總需求會上升。在短期內，物價水平會上升，產出水平會上升。在圖中顯示：-AD曲線向右移-物價水平上升，產出水平上升(b)文字解說：通脹差距會出現，最終會令投入價格上升。投入價格上升會導致短期總供應下降，SRAS曲線向左移。物價水平會上升，直至產出水平回復至充分就業產出水平。在圖中顯示：-SRAS曲線向左移-物價水平上升，產出水平回復至充分就業產出水平(c)主要貿易夥伴經濟復甦導致甲國的出口增加，這會改善甲經濟的經濟帳差額(經常帳盈餘增加/經常帳赤字減少)。(d)經濟復甦時會出現的經濟現象︰-投資、消費和生產水平上升-一般物價水平上升-實質本地生產總值上升-失業率下降-任何合理答案",
"marks": "(a)文字解說：當甲經濟的主要貿易夥伴經歷經濟復甦，甲國的出口會增加。(2分)總需求會上升。(1分)在短期內，物價水平會上升，產出水平會上升。(1分)在圖中顯示：-AD曲線向右移(1分)-物價水平上升，產出水平上升(1分)(b)文字解說：通脹差距會出現，最終會令投入價格上升。(1分)投入價格上升會導致短期總供應下降，SRAS曲線向左移。(1分)物價水平會上升，直至產出水平回復至充分就業產出水平。(1分)在圖中顯示：-SRAS曲線向左移(1分)-物價水平上升，產出水平回復至充分就業產出水平(1分)(c)主要貿易夥伴經濟復甦導致甲國的出口增加，這會改善甲經濟的經濟帳差額(經常帳盈餘增加/經常帳赤字減少)。(2分)(d)經濟復甦時會出現的經濟現象︰-投資、消費和生產水平上升-一般物價水平上升-實質本地生產總值上升-失業率下降-任何合理答案(最高2分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "11",
  "question": "下表顯示某經濟內銀行系統的資產負債表。假設銀行持有$800的超額儲備，而公眾持有$500現金。(a) 計算法定儲備比率。列示你的計算。(b) 假設公眾將持有的現金全數存入該銀行系統，同時銀行系統不再持有超額儲備。下表是在存款創造過程完成後該銀行系統的資產負債表。在表中填上適當的數字。(c) 假設該經濟的中央銀行調低法定儲備比率以刺激經濟。同時，人們預期持有其他資產的風險會增加。(i) 以圖輔助，解釋在甚麼情況下，該經濟的名義利率會上升。(ii) 毋須以圖輔助，解釋名義利率上升對該經濟的產出和物價水平的短期影響。",
  "answer": "(a)法定儲備比率=[$(3,300$800)/$10,000]X100%=25%(b)(c)(i)文字解說︰-調低法定儲備比率會增加貨幣供應，名義利率會下降。-人們預期持有其他資產的風險增加會導到資產性貨幣需求增加，名義利率會上升。-若貨幣需求增加的幅度大於貨幣供應增加的幅度，名義利率會上升。在圖中顯示︰-貨幣供應曲線向右移-貨幣需求曲線向右移-貨幣需求曲線移動的幅度大於貨幣供應曲線移動的幅度-名義利率上升(c)(ii)當名義利率上升，投資和私人消費支出會下降。總需求會下降。在短期內，產出和物價水平都會下降。",
  "marks": "(a)法定儲備比率=[$(3,300$800)/$10,000]X100%=25%(2分)(b)(3分)(c)(i)文字解說︰-調低法定儲備比率會增加貨幣供應，名義利率會下降。(1分)-人們預期持有其他資產的風險增加會導到資產性貨幣需求增加，名義利率會上升。(1分)-若貨幣需求增加的幅度大於貨幣供應增加的幅度，名義利率會上升。(1分)在圖中顯示︰-貨幣供應曲線向右移(1分)-貨幣需求曲線向右移(1分)-貨幣需求曲線移動的幅度大於貨幣供應曲線移動的幅度(1分)-名義利率上升(1分)(c)(ii)當名義利率上升，投資和私人消費支出會下降。(1分)總需求會下降。(1分)在短期內，產出和物價水平都會下降。(2分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "12",
  "question": "圖三顯示某國食品零售市場的需求曲線及邊際成本曲線。假設該市場屬完全競爭。(a) 試在上圖標示出該市場的利潤極大化產量(QC)及價格(PC)(b) 假設市場上所有廠商其後結合成為一壟斷者。結合後，邊際成本下降，而邊際成本曲線仍然為一水平線。該壟斷者實施簡單壟斷定價。(i) 實施簡單壟斷定價後，價格和產量與上述市場結構改變前的相同。試在圖三說明上述情況。(ii) 以圖三輔助，解釋實施簡單壟斷定價是否有效率。(c) 假設食品零售商每逢週末都會收取較平日為低的價格以清銷貨品。解釋這種收費安排有否構成價格分歧。(d) 《競爭條例》於2015年12月14日起全面生效。有調查發現某些鐘錶製造商規定零售商可給予其產品的最高折扣率。(i) 寫出上述鐘錶製造商可能構成反競爭行為的名稱，並解釋該行為如何限制競爭。(ii) 指出上述行為受《競爭條例》中哪條守則約束。(iii) 寫出兩個上述行為可能造成的影響。",
  "answer": "(a)在圖中顯示︰-PC和QC的正確位置(b)(i)在圖中顯示︰-邊際成本(MC)曲線向下移-邊際收入(MR)曲線的正確位置-新的產量Qm(新的MC曲線和MR曲線的相交點)與QC相等-新的價格Pm與PC相等(ii)文字解說︰-沒有效率。-在Qm，邊際利益高於邊際成本，淨損失出現。在圖中顯示︰-淨損失的正確位置(c)不是，因為所有人都能夠在週末以較低的價格購買貨品。/這種收費安排沒有試圖分開各種顧客。/市場沒有被分割。(d)(i)控制轉售價格。該行為減少零售商之間的價格競爭。(ii)該行為受《競爭條例》中的第一行為守則約束。(iii)影響︰-較高的市場價格-效率損失-任何合理答案",
  "marks": "(a)在圖中顯示︰-PC和QC的正確位置(1分)(b)(i)在圖中顯示︰-邊際成本(MC)曲線向下移(1分)-邊際收入(MR)曲線的正確位置(1分)-新的產量Qm(新的MC曲線和MR曲線的相交點)與QC相等(1分)-新的價格Pm與PC相等(1分)(ii)文字解說︰-沒有效率。(1分)-在Qm，邊際利益高於邊際成本，淨損失出現。(1分)在圖中顯示︰-淨損失的正確位置(1分)(c)不是，因為(1分)所有人都能夠在週末以較低的價格購買貨品。/這種收費安排沒有試圖分開各種顧客。/市場沒有被分割。(2分)(d)(i)控制轉售價格。(1分)該行為減少零售商之間的價格競爭。(1分)(ii)該行為受《競爭條例》中的第一行為守則約束。(1分)(iii)影響︰-較高的市場價格-效率損失-任何合理答案(最高2分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "13",
  "question": "假設甲國擁有400單位資源。甲國生產1單位物品X需要10單位資源，生產1單位物品Y需要8單位資源。(a) 在圖四繪畫出甲國的生產可能曲線，並以PPF0標示。(b) 假設貿易比率為1單位物品Y換取1單位物品X。(i) 解釋甲國會出口哪種物品。(ii) 在圖四繪畫出甲國貿易後的消費可能曲線，並以CPC0標示。(c) 假設甲國生產物品X的生產力上升了100%，而生產物品Y的生產力上升了20%。(i) 在圖四繪畫出甲國新的生產可能曲線和消費可能曲線，並分別以PPF1和CPC1標示。(ii) 解釋生產力的改變會否影響甲國的貿易方向。(iii) 甲國進行專門化生產，並把50%的產出出口以換取進口物品。在圖四標示出甲國進行貿易後的生產點、消費點和進口量。(d) 下表顯示在「2015年人類發展報告」中數個國家的人類發展指數排名。(i) 你認為以上國家中哪國的生活水準最低？為甚麼？(ii) 舉出兩項可能原因解釋為甚麼中國的人類發展指數排名低於挪威。",
  "answer": "(a)在圖中顯示︰-生產可能曲線(PPF0)︰直線的X截距是40，Y截距是50(b)(i)甲國生產1單位物品Y的成本=(40/50)單位物品X=0.8單位物品X甲國生產1單位物品Y的成本低於貿易比率，表示甲國生產物品Y有比較優勢，甲國會出口物品Y。(ii)在圖中顯示︰-消費可能曲線(CPC0)︰直線的X截距是50，Y截距是50(c)(i)在圖中顯示︰-新的生產可能曲線(PPF1)︰直線的X截距是80，Y截距是60-新的消費可能曲線(CPC1)︰直線的X截距是80，Y截距是80(ii)由於甲國生產1單位物品X的成本=(60/80)單位物品Y=0.75單位物品Y甲國生產1單位物品X的成本低於貿易比率，表示甲國生產物品X有比較優勢，甲國會轉為出口物品X。(iii)在圖中顯示︰-生產點︰(80,0)-消費點︰(40,40)-進口量︰40單位物品Y(d)(i)菲律賓，因為它的人類發展指數排名最低。(ii)可能原因︰-中國人的預期壽命較短。-中國人的在學年限較短。-中國的人均國民總收入較低。-任何合理答案",
  "marks": "(a)在圖中顯示︰-生產可能曲線(PPF0)︰直線的X截距是40，Y截距是50(1分)(b)(i)甲國生產1單位物品Y的成本=(40/50)單位物品X=0.8單位物品X甲國生產1單位物品Y的成本低於貿易比率，表示甲國生產物品Y有比較優勢，甲國會出口物品Y。(2分)(ii)在圖中顯示︰-消費可能曲線(CPC0)︰直線的X截距是50，Y截距是50(2分)(c)(i)在圖中顯示︰-新的生產可能曲線(PPF1)︰直線的X截距是80，Y截距是60(2分)-新的消費可能曲線(CPC1)︰直線的X截距是80，Y截距是80(1分)(ii)由於甲國生產1單位物品X的成本=(60/80)單位物品Y=0.75單位物品Y甲國生產1單位物品X的成本低於貿易比率，表示甲國生產物品X有比較優勢，甲國會轉為出口物品X。(2分)(iii)在圖中顯示︰-生產點︰(80,0)(1分)-消費點︰(40,40)(1分)-進口量︰40單位物品Y(1分)(d)(i)菲律賓，因為它的人類發展指數排名最低。(1分)(ii)可能原因︰-中國人的預期壽命較短。-中國人的在學年限較短。-中國的人均國民總收入較低。-任何合理答案(最高2分)"
}]